林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

水炮車昨晚向灣仔推進射水，有記者被射跌。李家皓攝

【拆局】面對警方過去一段時間以濫捕威嚇，昨日仍有逾103萬市民參加元旦遊行，破盡歷年紀錄。有參與遊行的民主派人士稱，和理非市民無畏無懼繼續上街，顯示大眾對港府、警暴憤怒完全沒有平息，反而肯冒更大風險表達不滿，「只會推更多和理非行上前線」，而特首林鄭月娥日前到警總探訪，「開口埋口話差人冇錯，仲叫差人支持佢，結果令（元旦遊行）濫捕再升級」，只會令市民越趨痛恨港府及警察，更激化社會矛盾。

相關新聞：灣仔瘋狂開槍 警腰斬遊行

料國際制裁聲音更大

該民主派人士表示，昨日接觸的市民「除咗五大訴求外，差不多全部因警暴、濫捕而上街」，有遊行人士更直言有被捕心理準備，「原本差人想用武力、濫捕嚇怕市民唔上街，但事實擺在眼前，嚇唔到市民，反而令一班人情願被捕都要發聲」，他又說昨日有不少海外媒體在場，警方如何打壓和平示威、如何濫捕完全呈現在國際社會眼前，「我未計twitter唔使一個鐘已全球廣發，特區政府咁做，只會令國際上要求制裁北京、港府壓力越嚟越大」。

他又批評林鄭日前到警總盲撐警方，「半句提醒差人要依法執法都冇提，分明鼓勵警員將濫暴行為升級」，結果出現昨日更大規模濫捕，「連喺行人路乜都冇做都照拉」，這樣只會令市民更痛恨警察，「林鄭做緊嘅嘢唔係令香港有出路，而係令香港更加無路可行、社會抗爭更加冇法子平息」。

■記者莫劍弦

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）